\section{Marco teorico}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{¿Qué es un juego?}

Para la Inteligencia Artificial los juegos representan una realidad simplificada, un mundo que puede
ser moldeado por tantas reglas como sean necesarias.

\bigskip
Los juegos más estudiados son los juegos suma cero con dos oponentes, deterministicos y con
informacion completa.

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{¿Qué es un juego?}
  \framesubtitle{Juegos suma cero con información completa}
  Juegos suma cero
  \begin{itemize}
    \item La ganancia y la pérdida de cada uno de los jugadores está completamente equilibrada.
  \end{itemize}
  \pause
  \bigskip
  Ambiente determinístico
  \begin{itemize}
    \item Aquel en donde el siguiente estado está determinado completamente por el estado actual y la acción ejecutada por el agente.
  \end{itemize}
  \pause
  \bigskip
  Información completa
  \begin{itemize}
    \item Todo lo que hay que saber del estado del juego, asi como los resultados y opciones para los movimientos.
  \end{itemize}
  
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Representación}
  \framesubtitle{Juegos suma cero con información completa}
  \bigskip
  Árbol de Juego
  \begin{columns}[t]
    \column{.5\textwidth}
    \begin{itemize}
    \item Cada nodo representa un posible tablero
    \item Cada rama representa un posible movimiento
    \end{itemize}
    \column{.5\textwidth}
    \begin{itemize}
    \item Ramificación: número de posibles movimientos.
    \item Profundidad: número de turnos.
    \end{itemize}
  \end{columns}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=.6\textwidth]{images/andor.png}
  \end{figure}
  
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Minimaxing}
  \framesubtitle{Principio}
  \begin{columns}[t]
    \column{.4\textwidth}
    \begin{block}{Agente}
      \verb|Maximizar ganancia|
      \verb|MAX o OR|
    \end{block}
    \column{.4\textwidth}
    \begin{block}{Oponente}
      \verb|Minimizar ganancia|
      \verb|MIN o AND|
    \end{block}
  \end{columns}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=.6\textwidth]{images/andor.png}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Minimaxing}
  \framesubtitle{Algoritmos}
  \begin{columns}[t]
    \column{.4\textwidth}
    \begin{block}{Minimax}
      \bigskip
      \verb|Calcula|
      \verb|decisíon minimax|
      \\
      \bigskip
      \verb|Recorre muchos estados|
      \bigskip
    \end{block}
    \pause
    \column{.4\textwidth}
    \begin{block}{Poda Alpha-Beta}
      \alpha
      \verb| minimo MAX|
      \\
      \beta
      \verb| maximo MIN|
      \\
      \bigskip
      \verb|Si |
      \beta < \alpha
      \verb| se descarta|
      \\
      \verb|el estado|
    \end{block}
  \end{columns}
  \bigskip
  \pause
  \begin{columns}[t]
    \column{.4\textwidth}
    \begin{block}{Scout}
      \verb|Recorre la mayoría de |
      \\
      \verb|los nodos sin evaluarlos|
      \\
      \bigskip
      \verb|Usa funcíon boleana|
      \bigskip
    \end{block}
    \pause
    \column{.4\textwidth}
    \begin{block}{Negascout}
      \bigskip
      \verb|Combinacíon entre|
      \verb|Scout y Alfa-Beta|
      \bigskip
      \bigskip
    \end{block}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Juegos con información incompleta}
  Son aquellos donde los jugadores no conocen completamente el estado actual del juego. El jugador nunca esta seguro en que estado se encuentra.
  \\
  \bigskip
  \bigskip
  Teóricamente siempre existe un conjunto con todos los posibles estados. La cardinalidad de este conjunto va desde uno hasta el número total de configuraciones del juego.
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Representación}
  \framesubtitle{Juegos con información incompleta}
  \begin{columns}[t]
    \column{.45\textwidth}
    \begin{block}{Estados de creencia}
      \verb|Contiene todos los posibles|
      \\
      \verb|estados fisicos.|
    \end{block}
    \pause
    \begin{block}{Estado inicial}
      \verb|Estado de creencia|
      \\
      \verb|con todos los posibles|
      \\
      \verb|estados iniciales.|
    \end{block}
    \pause
    \begin{block}{Acciones aplicables}
      \verb|Acciones aplicables en cada|
      \\
      \verb|estado fisico dentro del|
      \\
      \verb|estado de creencia.|
    \end{block}
    \pause
    \column{.45\textwidth}
    \begin{block}{Modelo de transición}
      \verb|Acción que tome lo puede|
      \\
      \verb|llevar a cualquiera|
      \\
      \verb|de los resultados.|
    \end{block}
    \pause
    \begin{block}{Prueba de meta}
      \verb|Si todo estado fisico|
      \\
      \verb|la satisface entonces|
      \\
      \verb|el estado de creencia|
      \\
      \verb|cumple con el objetivo.|
    \end{block}
    \pause
    \begin{block}{Costo de camino}
      \verb|No importante para juegos|
    \end{block}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Algoritmos}
  \framesubtitle{Juegos con información incompleta}
  \begin{columns}[t]
    \column{.4\textwidth}
    \begin{block}{}
      \verb|Algoritmos de busqueda|
      \\
      \verb|tradicionales|
      \\
      \verb|ej. DFS,BFS|
    \end{block}
    \pause
    \begin{block}{}
      \center{NO APLICABLE}
      \\
      \bigskip
      \verb|Estados de creencia con|
      \\
      \verb|muchos estados físicos.|
    \end{block}
    \column{.05\textwidth}
    \column{.4\textwidth}
    \pause
    \begin{block}{}
      \verb|Algoritmos de busqueda|
      \\
      \verb|incremental|
      \\
      \bigskip
      Construye la solucion un estado fisico a la vez.
      \\
      \bigskip
      \verb|Son capaces de detectar|
      \\
      \verb|fallas más rápido|
    \end{block}

  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Kriegspiel}
  \begin{itemize}
    \item{Variante del Ajedrez.}
    \item{Los jugadores no pueden ver las piezas y los movimientos del oponente.}
    \item{Para jugarlo se usan tres tableros.}
      \begin{item}
        Cuando un jugador ejecuta un movimiento, este se la anuncia al árbitro.
        \begin{itemize}
        \item{Si el movimiento es ilegal, el árbitro dice ``ilegal''.}
        \item{El arbitro tambien puede decir ``tonterias'', si el movimiento es ilegal para el tablero del mismo.}
        \item{Si el movimiento es legal, el árbitro se queda en silencio.}
        \end{itemize}
      \end{item}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Kriegspiel}
  \begin{itemize}
    \begin{item}
      El arbitro tambien tiene que informar ambos jugadores cuando:
      \begin{itemize}
      \item Alguna pieza es capturada
      \item Alguno de los Reyes está en jaque.
        \begin{itemize}
        \item Jaque por fila.
        \item Jaque por columna.
        \item Jaque por diagonal larga.
        \item Jaque por diagonal corta.
        \item Jaque por caballo.
        \end{itemize}
      \end{itemize}
    \end{item}
  \end{itemize}
  \bigskip
  \center{Los mensajes del árbitro son breves y son escuchados por ambos jugadores, aún cuando cada
    jugadores obtiene información diferente de los mensajes.}
\end{frame}


%	Minimaxing
%		Algoritmo Minimax
%			*nodo Min
%			*nodo Max
%		AlphaBeta
%		Scout
%		Negascout
%	Juegos con informacion incompleta
%		Estados de creencia
%		Algoritmos de busqueda incremental
%	Kriegspiel
